%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\paragraph{Opmerking}

Dit voorstel is gebaseerd op het onderzoeksvoorstel dat werd geschreven in het kader van het vak Research Methods dat ik vorig academiejaar heb uitgewerkt.

\section{Inleiding}%
\label{sec:inleiding}

Serverless computing maakt het mogelijk voor ontwikkelaars om toepassingen te bouwen zonder het beheer van infrastructuur. Azure Functions is hierin een populair platform en wordt door Agromanager gebruikt voor functies met een dynamische workload binnen een App Service Plan. Deze service draait continu, maar wordt slechts voor korte perioden in het jaar gebruikt. Hierdoor ondervinden zij onnodige kosten en prestatieproblemen bij hoge belasting.

Door de introductie van nieuwe alternatieven die mogelijks beter aansluiten bij deze toepassingen, stelt Agromanager zich de vraag:

\textbf{In welke mate kunnen container-gebaseerde alternatieven de schaalbaarheid, prestaties en kostenefficiëntie verbeteren voor Azure Functions met dynamische en seizoensgebonden workload?}

Om deze probleemstelling op te lossen, worden volgende deelvragen onderzocht:

\begin{enumerate}
    \item Wat zijn de beperkingen van de huidige toepassing?
    \item Wat maakt de bestaande applicatie dynamisch en seizoensgebonden? 
    \item Welke architecturale en technische factoren zijn belangrijk bij de huidige toepassing? 
    \item Aan welke eisen moet een nieuwe oplossing voldoen om als succesvol aanzien te worden?
    \item Wat zijn de belangrijkste technische verschillen tussen de mogelijke oplossingen?
    \item Wat zijn de architecturale overwegingen en uitdagingen bij een migratie naar een andere oplossing?
    \item Welke impact heeft een migratie naar de mogelijke oplossingen? 
    \item Wat is de superieure oplossing?
\end{enumerate} 

De doelstelling van dit onderzoek is om via theoretische analyse en praktisch testen een onderbouwd advies te geven aan Agromanager. Concreet zal er een Proof-of-Concept ontwikkeld worden, waarbij er een vergelijkende analyse uitgevoerd zal worden op de resultaten. Dit zal aantonen wat de impact is van een migratie naar alternatief A of B in termen van kosten, schaalbaarheid en prestaties.

%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{Literatuurstudie}%
\label{sec:literatuurstudie}

Hier beschrijf je de \emph{state-of-the-art} rondom je gekozen onderzoeksdomein, d.w.z.\ een inleidende, doorlopende tekst over het onderzoeksdomein van je bachelorproef. Je steunt daarbij heel sterk op de professionele \emph{vakliteratuur}, en niet zozeer op populariserende teksten voor een breed publiek. Wat is de huidige stand van zaken in dit domein, en wat zijn nog eventuele open vragen (die misschien de aanleiding waren tot je onderzoeksvraag!)?

Je mag de titel van deze sectie ook aanpassen (literatuurstudie, stand van zaken, enz.). Zijn er al gelijkaardige onderzoeken gevoerd? Wat concluderen ze? Wat is het verschil met jouw onderzoek?

Verwijs bij elke introductie van een term of bewering over het domein naar de vakliteratuur, bijvoorbeeld~\autocite{Hykes2013}! Denk zeker goed na welke werken je refereert en waarom.

Draag zorg voor correcte literatuurverwijzingen! Een bronvermelding hoort thuis \emph{binnen} de zin waar je je op die bron baseert, dus niet er buiten! Maak meteen een verwijzing als je gebruik maakt van een bron. Doe dit dus \emph{niet} aan het einde van een lange paragraaf. Baseer nooit teveel aansluitende tekst op eenzelfde bron.

Als je informatie over bronnen verzamelt in JabRef, zorg er dan voor dat alle nodige info aanwezig is om de bron terug te vinden (zoals uitvoerig besproken in de lessen Research Methods).

% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

Je mag deze sectie nog verder onderverdelen in subsecties als dit de structuur van de tekst kan verduidelijken.

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

Hier beschrijf je hoe je van plan bent het onderzoek te voeren. Welke onderzoekstechniek ga je toepassen om elk van je onderzoeksvragen te beantwoorden? Gebruik je hiervoor literatuurstudie, interviews met belanghebbenden (bv.~voor requirements-analyse), experimenten, simulaties, vergelijkende studie, risico-analyse, PoC, \ldots?

Valt je onderwerp onder één van de typische soorten bachelorproeven die besproken zijn in de lessen Research Methods (bv.\ vergelijkende studie of risico-analyse)? Zorg er dan ook voor dat we duidelijk de verschillende stappen terug vinden die we verwachten in dit soort onderzoek!

Vermijd onderzoekstechnieken die geen objectieve, meetbare resultaten kunnen opleveren. Enquêtes, bijvoorbeeld, zijn voor een bachelorproef informatica meestal \textbf{niet geschikt}. De antwoorden zijn eerder meningen dan feiten en in de praktijk blijkt het ook bijzonder moeilijk om voldoende respondenten te vinden. Studenten die een enquête willen voeren, hebben meestal ook geen goede definitie van de populatie, waardoor ook niet kan aangetoond worden dat eventuele resultaten representatief zijn.

Uit dit onderdeel moet duidelijk naar voor komen dat je bachelorproef ook technisch voldoen\-de diepgang zal bevatten. Het zou niet kloppen als een bachelorproef informatica ook door bv.\ een student marketing zou kunnen uitgevoerd worden.

Je beschrijft ook al welke tools (hardware, software, diensten, \ldots) je denkt hiervoor te gebruiken of te ontwikkelen.

Probeer ook een tijdschatting te maken. Hoe lang zal je met elke fase van je onderzoek bezig zijn en wat zijn de concrete \emph{deliverables} in elke fase?

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Hier beschrijf je welke resultaten je verwacht. Als je metingen en simulaties uitvoert, kan je hier al mock-ups maken van de grafieken samen met de verwachte conclusies. Benoem zeker al je assen en de onderdelen van de grafiek die je gaat gebruiken. Dit zorgt ervoor dat je concreet weet welk soort data je moet verzamelen en hoe je die moet meten.

Wat heeft de doelgroep van je onderzoek aan het resultaat? Op welke manier zorgt jouw bachelorproef voor een meerwaarde?

Hier beschrijf je wat je verwacht uit je onderzoek, met de motivatie waarom. Het is \textbf{niet} erg indien uit je onderzoek andere resultaten en conclusies vloeien dan dat je hier beschrijft: het is dan juist interessant om te onderzoeken waarom jouw hypothesen niet overeenkomen met de resultaten.

