%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}

\academicyear{2025-2026}

\title{In welke mate kunnen container-gebaseerde en serverless oplossingen bij verschillende cloudproviders de schaalbaarheid, prestaties en kostenefficiëntie verbeteren voor workloads met een dynamisch en seizoensgebonden karakter?}

\author{Andy Wauters}
\email{andy.wauters@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{TBD} %(/, \href{mailto:tbd})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{FaaS, CaaS, serverless, Azure Functions, migratie, cloud, optimalisatie, containers}

\begin{document}

\begin{abstract}
In de huidige wereld van serverless toepassingen ondervinden bedrijven vaak hinder van applicaties met een dynamische workload en seizoensgebonden karakter. Dit onderzoek vergelijkt de mogelijke impact van een migratie naar een alternatief op het vlak van schaalbaarheid, prestaties en kostenefficiëntie in deze gebruikscontext. Voor deze alternatieven werden testopstellingen opgezet, waarnaar de bestaande functie werd gemigreerd. Vervolgens werden deze gebenchmarkt met schommelende belasting en variabele inactiviteitsperioden. De analyse van de resultaten toont aan dat een oplossing met de meest geavanceerde schaalbaarheid het meest flexibel en kostenefficiënt is, maar inboet op vlak van prestaties. Daartegenover staat dat de best presterende toepassing niet het meest kostenefficiënt is voor functies met een lange inactiviteit, maar dat dit toch een duidelijke verbetering geeft ten opzichte van het probleemdomein. Hieruit kunnen we concluderen dat een migratie naar één van deze alternatieven een positieve impact zal hebben.   
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}